Title: Space Night und CC-Musik
Date: 2013-01-23 10:53
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: creativecommons, gema, music, nasa, space, spacenight
Slug: spacenight-und-cc-musik

![7611655852_cca6986290_c]({static}/images/7611655852_cca6986290_c.jpg)

Kennt ihr Space Night? Ich kann mich noch an viele Nächte erinnern an
denen ich nicht schlafen konnte und ich auf BR-Alpha dann diese Sendung
geschaut habe. Es ist eine Sendung welche Weltraumaufnahmen der Nasa mit
elektronischer Musik unterlegt. Genau das richtige für schlaflose
Nächte.

Nach der letzten GEMA-Gebührenerhöhung sollte diese nun um Januar das
letzte mal gesendet werden. Eine
[Anfrage](http://research-institute.blogspot.de/2013/01/space-night-auf-br-alpha.html)
an das BR-Fernsehen wurde wie folgt beantwortet:

> …vielen Dank für Ihre Anfrage an das Bayerische Fernsehen!
>
> Leider müssen wir Ihnen mitteilen, dass wir die Sendereihe "Space
> Night" nicht mehr im Programm von BR-Alpha führen.
>
> Grund hierfür ist, dass die GEMA eine Gebührenreform durchgeführt hat,
> sodass die Produktionskosten für "Space Night" für den Bayerischen
> Rundfunk erhöht wurden.
>
> Daraufhin hat sich unsere Programmplanung entschieden, die Produktion
> der Sendereihe nicht mehr fortzusetzen.
>
> Es tut uns Leid Ihnen keine andere Auskunft geben zu können!
>
> Mit freundlichen Grüßen,  
>  Ihr Zuschauerservice

Na vielen Dank Kulturvernichter GEMA! Es gibt aber Hoffnung: Natürlich
ging die Idee durch das Internetz, einfach Creative Commons lizenzierte
Musik zu benutzen. Das ist eigentlich nur logisch wenn man bedenkt das
das Videomaterial der Nasa unter Public Domain veröffentlicht wird. Ein
riesiger Nebeneffekt wäre die öffentliche Verbreitung von freier Musik
und ein Fuß in der Tür der "großen Medien". Das Blog METAWELLE
veröffentlichte einen [offenen
Brief](http://metawelle.net/2013/01/18/netaudio-space-night) an den
BR-Alpha Chef Werner Reuß mit vielen sehr guten Ideen für die Einbindung
freier Musik in das Konzept. Zum Beispiel wurde schon ein [Wiki mit
Musikvorschlägen](http://wiki.superpolar.com/index.php?title=GEMA-freie_Musik_f%C3%BCr_die_SpaceNight)
aufgesetzt. Und man glaubt es nicht: Die Öffentlichen reagieren:

https://twitter.com/ARD\_Presse/status/293784473886154752

Man könnte von einem kleinen Wunder sprechen. Danke BR-Alpha für eure
offenen Ohren!

Mehr Infos [hier](http://www.heise.de/tp/blogs/6/153598)...

